<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on unic0rn-team&#39;s billets</title>
    
    
    
    <link>https://unic0rn-team.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on unic0rn-team&#39;s billets</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://unic0rn-team.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les services Discord et Telegram en tant que vecteurs d&#39;attaque et amplification</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/discord-telegram/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/discord-telegram/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 7 TL;DR
Les applications de messagerie instantanée sont devenues très populaires en partie grâce à leurs fonctionnalités qui vont au-delà de l&amp;rsquo;envoi de messages aux destinataires. Des applications comme Discord et Telegram ont des éléments sous-jacents qui permettent aux utilisateurs de créer et de partager des programmes ou d&amp;rsquo;autres types de contenu utilisés au sein de la plate-forme. Ces programmes, familièrement appelés &amp;ldquo;bots&amp;rdquo;, permettent aux utilisateurs de partager des médias, de jouer à des jeux, de modérer des canaux de discussion ou toute autre tâche automatisée qu&amp;rsquo;un développeur peut concevoir.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les métamorphoses d&#39;un ransomware en batch : GonnaCope - part1</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/gonnacope-1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/gonnacope-1/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 6 TL;DR Le 27 avril 2022 l&amp;rsquo;environnement d&amp;rsquo;analyse Any.Run (&amp;quot;online sandbox&amp;quot;) reçoit un échantillon intéressant portant le nom de G0nnaC0pe.bat téléchargé par l&amp;rsquo;utilisateur @petrovic082. Fait remarquable, celui-ci est un script batch très riche en fonctionnalités, qui semble avoir comme objectif principal le cryptage des fichiers. On à donc affaire vraisemblablement a un sort de rançongiciel (&amp;ldquo;ransomware&amp;rdquo;).
On va tenter d&amp;rsquo;analyser à notre tour le comportement de celui-ci ainsi que quelques unes de ses variétés ultérieures.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2022-30190 &#34;Follina&#34; - part 5</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-5/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-5/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          #Billet 5 TL;DR L&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;une vulnérabilité ne signifie pas nécessairement qu&amp;rsquo;un adversaire a les connaissances ou les compétences pour l&amp;rsquo;exploiter. Cependant lorsque des données additionnelles émergent sous la forme des exploits publiés qui facilitent significativement son utilisation, l&amp;rsquo;analyse du contexte et du mode opératoire (&amp;ldquo;TTPs&amp;rdquo;) des TA met en perspective la criticité de celle-ci, . C&amp;rsquo;est également le cas de la &amp;ldquo;Follina&amp;rdquo; qui, depuis son publication, ne cesse pas de forcer à un rehaussement du niveau de risque à cause de son adoption par des différents attaquants avec des motivations et des modes opératoires divergentes.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2022-30190 &#34;Follina&#34; - part 4</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-4/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-4/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 4 TL;DR Quelques jours après son publication l&amp;rsquo;exploit se trouve dans l&amp;rsquo;arsenal des acteurs proéminents de la cybercriminalité. Mais les groups à motivation financière (&amp;quot;&amp;quot;eCrime&amp;rdquo;) ne sont pas les seuls à être attirés par Follina. Une autre catégorie d&amp;rsquo;acteurs malicieux sont ceux qui ont comme but final l&amp;rsquo;espionnage et les opérations d&amp;rsquo;influence. Ils sont alignées avec des intérêts des états, pour la plupart subventionné par eux, et ils ont un mode opératoire très différent, privilégient la furtivité avec toujours exfiltration des données sensibles.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2022-30190 &#34;Follina&#34; - part 3</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-3/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-3/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 3 TL-DR; Dès lors que des démonstrateurs (POCs) sont publiés, il n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une question de temps avant que les acteurs malveillants (&amp;quot;threat actors&amp;rdquo; - TA) ne s&amp;rsquo;emparent de l&amp;rsquo;exploit pour l&amp;rsquo;incorporer dans leur arsenal, tout d&amp;rsquo;abord pour profiter du fameux &amp;ldquo;dwell time&amp;rdquo; (le temps écoulé entre la publication d&amp;rsquo;une vulnérabilité et l&amp;rsquo;application de son correctif).
Ainsi, des nombreux TA ont armé la vulnérabilité dans leur kit d&amp;rsquo;exploitation en modifiant leurs mode opératoire (TTPs) en conséquence, avec un succès assez variable.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2022-30190 &#34;Follina&#34; - part 1</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-1/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 1 TL-DR; Le 27 mai 2022 @nao-sec découvre pendant le reverse hunting sur VirusTotal un fichier Word mis en ligne depuis la Biélorussie, intitulé &amp;ldquo;05-2022-0438.doc&amp;quot;( 06727ffda60359236a8029e0b3e8a0fd11c23313 ).
Après avoir procédé a l&amp;rsquo;analyse de celui-ci Kevin Beaumont,un autre spécialiste dans la cyber sécurité, découvre un vecteur d&amp;rsquo;attaque inconnu qui abuse du composant msdt (Microsoft Support Diagnostic Tool) afin d&amp;rsquo;obtenir l&amp;rsquo;exécution du code arbitraire. Il qualifiera la vunérabilité comme étant un 0-Day et il lui donnera le nom de &amp;ldquo;Follina&amp;rdquo; d&amp;rsquo;après le nom d&amp;rsquo;un commune italienne de Trévise.
          
        
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CVE-2022-30190 &#34;Follina&#34; - part 2</title>
      <link>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://unic0rn-team.github.io/post/cve-30190-2/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        
          # Billet 2 TL-DR; Suite à la publication de l&amp;quot;existence de la 0-Day, des POC (démonstrateurs) validant son exploitabilité ont commencés à apparaître rapidement. Comme pour toutes les vulnérabilités critiques, il convient de tester ceux-ci afin de valider leur exploitabilité et leur pertinence par rapport à l&amp;rsquo;environnement opérationnel.
2.POCs à surprises L&amp;rsquo;e système cible pour nos tests est un Windows 10 Professionnel x64 version 21H1 avec MS Office 2016. Pour notre banc d&amp;rsquo;essai on a décidé de choisir le démonstrateur publié par John Hammond (HuntressLab) qui a l&amp;rsquo;avantage de pouvoir tester plusieurs scénarios d&amp;rsquo;exploitation.
          
        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>